［報哨者睇路！］上訴庭裁定：不在場亦可構成暴動罪！

拉哂全香港人咪算囉
法庭同花瓶都無分別

隨時老屈

最大獲係未定罪之前已經拋左你兩三年先

宇宙暴動法，可能睇youtube都犯左

做哨兵叫人走，報料警力都可以告得入

網上軍師
擺低支水俾人飲
都中

對付香港人就可以咁殘暴
因為呢個政權及佢既權力係來自中共
而香港人從未有過權力 亦唔會比你有咁解

冷氣軍師係咪串謀及策劃暴動？

狗屋入面個班黑警都暴動

就係想搞到反抗既人得返十個八個 令大眾唔敢去反抗極權

嘥氣啦，而家係咪都告你國安法都得啦 多此一舉

agree,求其屈你搶鎗,有党官配合都十碌八碌

簡單回應部分連登用戶不解的兩個問題：

1️⃣哨兵甚麼情況下會被控參與暴動？

重點在於共同犯罪意圖。假如有足夠證據證明哨兵目的是協助參與暴動者逃走（如：現場大叫「手足快啲走」、電子通訊紀錄），則無論協助暴動還是共同犯罪原則下的暴動均適用，反之亦然。這個道理和文中引述的「睇水」案是一致的。

經哨頻傳達訊息只是表達方法的差異，重點仍然是共同犯罪意圖。

看到現場直播後大叫「好多狗」理應不構成刑責，因為沒有足夠證據證明共同犯罪意圖，而且此舉在示威現場其實也起不了甚麼協助。

2️⃣在Facebook按讚會否構成暴動？

該段判詞只是辯方大律師曾藹琪的陳詞，不代表上訴庭的法律意見。

言論會否入罪，仍然取決於犯罪意圖及言行本身。簡單而言，假如被告本身有為示威者「吶喊助威」的意圖，其言論客觀而言亦有相關效果，則可能構成共同犯罪原則下的暴動罪。普通按讚應該難以構成暴動。

值得留意的是，如果相關言論符合要求，本身已可構成煽惑罪。

快d立法禁止生存啦
d人死哂最安全

支那死全國，要判終身

所以香港人有得走好走 唔好以為有光復到既一日
除了共產黨倒台 如果唔係香港只會越黎越差
支共對土生土長既支那異見者都可以咁殘忍
更何況係接受西方教育擁有深厚自由意志既香港人
唔好妄想只要自己唔出聲就會冇事 維吾爾族一樣有維豬 但佢地最後既下場一樣係要入教育營

再下一步，心入面支持都係暴動

再下一步就係有捐過錢, 食過黃店果D 都拉得~~ <以金錢資助暴動>~!

唔表態反對 都計你心入面支持

捐過星火 612 都拉得

真係路過都暴動

咁連登仔全部拉得啦